# Vehicle Verification System

Vehicle Verification System — это система, которая позволяет по средствам анализа видеоданных получать данные о количестве, марках, моделях и годах выпуска транспортных средств, находящихся на контролируемой территории.

## Требования для запуска приложения:
Программа разрабатывалась и тестировалась на ОС Windows 10.

Перед запуском необходимо установить следующее програмное обеспечение:

Python 3.10

Веб сервер Apache и СУБД MySQL. Рекомендованые версии находятся в папке Utils в пакете "Denwer3_Base_2013_06_02_a2_2_22_p5_3_13_m5_5_25_pma3_5_1_xdebug.exe" (установка по умолчанию) 

Из папки Utils установить "tesseract-ocr-w64-setup-v5.0.0-alpha.20201127.exe" в папку Tesseract в корне проекта

Содержимое папки Front, перенести в C:\WebServers\home\localhost\www\

Запустить Denwer с ярлыка на рабочем столе.

С помощью phpmyadmin (http://localhost/Tools/phpmyadmin/), создать базу импортировать базу данных schema.sql находящуюся в папке DATA

Мы использовали среду разработки PyCharm Communitu edition

В среде разработки установить виртуальное окружение с помощью requirements.txt

Установить плагин DBNavigator

С помощью плагина DBNavigator подключится к базе mysql под пользователем root без пароля, в свойствах подключения необходимо указать свойство serverTimezone со значением UTC

Запустить программу с помощью Launcher_vvc

Программа мониторит папку watcher на попадание туда видеофайла в формате input.mp4 и output.mp4 (образцы есть в корне проекта)

После обработки видео, программа получает гос номера проехавших автомобилей, и делает запрос на внешний ресурс для получения информации по марке, модели и годе выпуска ТС зарегестрированому по данному гос номеру. После обработки видео удаляется.

Пройдя запрос данные попадают в базу данных с указанием даты и времени.

Просмотреть текущее количество автотранспорта и историю посещений можно по адресу http://localhost/monitor.php. Там же можно перейти в историю посещений, и выгрузить историю. Для получении справки о работе программы нужно нажать на знак вопроса в верхнем правом углу интерфейса.

## P.S. 
В данный момент проект находится на стадии разработки.



## Состав группы
Над проектом работают
- Арбатов Денис
- Васильев Александр
- Инюткина Алина
- Мринский Андрей
- Уланов Марат
- Шарафутдинова Анастасия



